{
  "ID": 12675,
  "title": "\u00ab En qu\u00eate de sens \u00bb, une aventure int\u00e9rieure",
  "status": "publish",
  "type": "post",
  "author": {
    "ID": 2,
    "username": "matt",
    "name": "matt",
    "first_name": "Matthieu",
    "last_name": "Combe",
    "nickname": "matt",
    "slug": "matt",
    "URL": "",
    "avatar": "http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/17870d138ca629a7364339e560f08ebc?s=96",
    "description": "",
    "registered": "2012-02-17T22:18:14+00:00",
    "meta": {
      "links": {
        "self": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/users\/2",
        "archives": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/users\/2\/posts"
      }
    }
  },
  "content": "<h3><em>Le documentaire \u00abEn qu\u00eate de sens\u00bb, en salles depuis fin janvier a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9uni plus de 30 000 spectateurs. Financ\u00e9 sur fonds propres, puis gr\u00e2ce \u00e0 une campagne de crowdfunding, ce documentaire est produit et distribu\u00e9 de fa\u00e7on ind\u00e9pendante. Nathana\u00ebl Coste et Marc de la M\u00e9nardi\u00e8re y partent \u00e0 la rencontre de scientifiques, ethnologues, penseurs et chamanes pour d\u00e9couvrir un \u00ab sens \u00bb \u00e0 la vie et interroger la marche du monde.<\/em><\/h3>\n<div id=\"attachment_12676\" style=\"width: 310px\" class=\"wp-caption alignleft\"><a href=\"http:\/\/www.natura-sciences.com\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/en-quete-de-sens.jpg\" rel=\"lightbox[12675]\"><img class=\"size-medium wp-image-12676\" src=\"http:\/\/www.natura-sciences.com\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/en-quete-de-sens-300x169.jpg\" alt=\"en qu\u00eate de sens\" width=\"300\" height=\"169\" \/><\/a><p class=\"wp-caption-text\">Marc s&rsquo;interroge sur notre rapport \u00e0 la nature. PHOTO\/\/En qu\u00eate de sens<\/p><\/div>\n<p>\u00ab <em>La r\u00e9v\u00e9lation de notre voyage, c\u2019est la compr\u00e9hension que l\u2019homme et la biosph\u00e8re forment un tout interconnect\u00e9 et interd\u00e9pendant. Comme le pensent les sagesses anciennes, nous serions tels les cellules d&rsquo;un grand organisme vivant, mais aujourd\u2019hui, notre incapacit\u00e9 \u00e0 le reconna\u00eetre nous m\u00e8ne \u00e0 l\u2019autodestruction<\/em> \u00bb, r\u00e9v\u00e8le Nathana\u00ebl Coste.<\/p>\n<p>\u00ab <em>Nos interlocuteurs travaillent diff\u00e9rentes mati\u00e8res, la science, la biologie, l\u2019\u00e9cologie, l\u2019activisme, la philosophie. Mais elles am\u00e8nent toutes une pi\u00e8ce d\u2019un m\u00eame puzzle et \u00e9clairent les choses diff\u00e9remment<\/em> \u00bb, rel\u00e8ve de son c\u00f4t\u00e9 Marc de la M\u00e9nardi\u00e8re. \u00ab <em>Pour nos interview\u00e9s, notre civilisation occidentale s\u2019est construite depuis 200 ans sur une vision mat\u00e9rialiste et m\u00e9caniste du monde. Cette vision a s\u00e9par\u00e9 l\u2019homme de la nature, le corps de l\u2019esprit, et ni\u00e9 la dimension int\u00e9rieure et le myst\u00e8re de la vie. Elle a \u00e9rig\u00e9 la comp\u00e9tition comme une loi naturelle, l\u2019avidit\u00e9 comme une qualit\u00e9 b\u00e9n\u00e9fque \u00e0 l\u2019\u00e9conomie , l\u2019accumulation de biens mat\u00e9riels comme finalit\u00e9 de l\u2019existence&#8230;<\/em>\u00bb, \u00e9claire-t-il.<\/p>\n<h2>En qu\u00eate de sens : aller \u00e0 la rencontre d&rsquo;autrui et de soi-m\u00eame<\/h2>\n<p>Nathana\u00ebl retrouve Marc \u00e0 New York, apr\u00e8s 10 ans d&rsquo;\u00e9loignement. Nathana\u00ebl vient alors d&rsquo;achever le tournage d&rsquo;un film environnemental en Inde, alors que Marc, exporte de l\u2019eau en bouteille pour une multinationale. Il cherche \u00e0 convaincre les am\u00e9ricains qu&rsquo;il s&rsquo;agit d&rsquo;un produit de luxe, meilleur que l&rsquo;eau locale. Avant de repartir, Nathana\u00ebl laisse quelques <a title=\"documentaires environnement\" href=\"http:\/\/www.natura-sciences.com\/tag\/documentaires-environnement\" target=\"_blank\"><strong>documentaires environnementaux<\/strong><\/a> \u00e0 son ami. Suite \u00e0 un accident, il se retrouve clou\u00e9 au lit et en profite pour les visionner.<\/p>\n<p>C&rsquo;est le d\u00e9but de la prise de conscience. Marc d\u00e9missionne et d\u00e9cide de rejoindre Nathana\u00ebl en Inde pour commencer leur \u00ab <em>qu\u00eate de sens<\/em> \u00bb, dans un monde qui s&rsquo;est perdu en route et a oubli\u00e9 l&rsquo;essentiel. Notre monde est devenu mat\u00e9rialiste, consum\u00e9riste et coup\u00e9 de la nature. Voulant \u00e0 la base changer le monde, les deux amis vont d\u00e9couvrir que c&rsquo;est avant tout eux-m\u00eame qu&rsquo;il faut changer. Ils vont remettre leur vie en question. La qu\u00eate de sens est avant tout une aventure int\u00e9rieure, une invitation \u00e0 reconsid\u00e9rer notre rapport \u00e0 la nature, au bonheur et au sens de la vie.<\/p>\n<p>\u00ab <em>En qu\u00eate de sens<\/em> \u00bb rappelle que les crises \u00e9cologiques trouvent leurs racines dans notre marchandisation du monde due \u00e0 la s\u00e9paration de l&rsquo;homme et de la nature. Les structures politiques actuelles ne sont pas en mesure de r\u00e9pondre aux crises environnementales et sociales, car elles ne sont plus en phase avec les citoyens. D&rsquo;o\u00f9 une crise de confiance mondialis\u00e9e \u00e0 l&rsquo;encontre des institutions politiques. Mais un peu partout &#8211; en Inde, en Am\u00e9rique Centrale, en France et aux Etats-Unis -, Marc et Nathana\u00ebl feront des rencontres qui changeront leur vie \u00e0 jamais. Les alternatives sont toutes l\u00e0, la transition est en marche, mais les r\u00e9sistances sont encore nombreuses. Comment \u00eatre acteur de la transition ciroyenne et \u00e9cologique pour une transformer en profondeur la soci\u00e9t\u00e9 ? Pour les deux r\u00e9alisateurs, il faut vraisemblablement que tout un chacun prenne le temps d\u2019interroger ses croyances personnelles et accepte de renouer avec la nature et l&rsquo;environnement.<\/p>\n<p><a href=\"http:\/\/enquetedesens-lefilm.com\/projections\/\" target=\"_blank\"><strong>Trouver une\u00a0projection pr\u00e8s de chez vous<\/strong><\/a><\/p>\n<h2>Bande-annonce de \u00ab <em>En qu\u00eate de sens<\/em> \u00bb<\/h2>\n<p><iframe src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/KFaGJ3nEoMc?list=PL-hI_i4fp-hs7jvQ1UqQgctGmjJEpgtD0\" width=\"560\" height=\"315\" frameborder=\"0\" allowfullscreen=\"allowfullscreen\"><\/iframe><\/p>\n<p><strong>Auteur :<\/strong> <em>Matthieu Combe, fondateur du webzine Natura-sciences.com<\/em><\/p>\n",
  "parent": null,
  "link": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/environnement\/en-quete-documentaire851.html",
  "date": "2015-04-10T15:10:49",
  "modified": "2015-04-10T15:22:08",
  "format": "standard",
  "slug": "en-quete-documentaire851",
  "guid": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/?p=12675",
  "excerpt": "<p>Le documentaire \u00abEn qu\u00eate de sens\u00bb, en salles depuis fin janvier a d\u00e9j\u00e0 r\u00e9uni plus de 30 000 spectateurs. Financ\u00e9 sur fonds propres, puis gr\u00e2ce \u00e0 une campagne de crowdfunding, ce documentaire est produit et distribu\u00e9 de fa\u00e7on ind\u00e9pendante. Nathana\u00ebl Coste et Marc de la M\u00e9nardi\u00e8re y partent \u00e0 la rencontre de scientifiques, ethnologues, penseurs et chamanes pour d\u00e9couvrir un \u00ab sens \u00bb \u00e0 la vie et interroger la marche du monde.<\/p>\n",
  "menu_order": 0,
  "comment_status": "open",
  "ping_status": "closed",
  "sticky": false,
  "date_tz": "Europe\/Paris",
  "date_gmt": "2015-04-10T13:10:49",
  "modified_tz": "Europe\/Paris",
  "modified_gmt": "2015-04-10T13:22:08",
  "password": "",
  "meta": {
    "links": {
      "self": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/posts\/12675",
      "author": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/users\/2",
      "collection": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/posts",
      "replies": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/posts\/12675\/comments",
      "version-history": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/posts\/12675\/revisions"
    }
  },
  "featured_image": {
    "ID": 12676,
    "title": "en-quete-de-sens",
    "status": "inherit",
    "type": "attachment",
    "author": {
      "ID": 2,
      "username": "matt",
      "name": "matt",
      "first_name": "Matthieu",
      "last_name": "Combe",
      "nickname": "matt",
      "slug": "matt",
      "URL": "",
      "avatar": "http:\/\/1.gravatar.com\/avatar\/17870d138ca629a7364339e560f08ebc?s=96",
      "description": "",
      "registered": "2012-02-17T22:18:14+00:00",
      "meta": {
        "links": {
          "self": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/users\/2",
          "archives": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/users\/2\/posts"
        }
      }
    },
    "content": "<p class=\"attachment\"><a href='http:\/\/www.natura-sciences.com\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/en-quete-de-sens.jpg' rel=\"lightbox[12676]\"><img width=\"300\" height=\"169\" src=\"http:\/\/www.natura-sciences.com\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/en-quete-de-sens-300x169.jpg\" class=\"attachment-medium\" alt=\"Marc s&#039;interroge sur notre rapport \u00e0 la nature. PHOTO\/\/En qu\u00eate de sens\" \/><\/a><\/p>\n<p>Marc s&rsquo;interroge sur notre rapport \u00e0 la nature. PHOTO\/\/En qu\u00eate de sens<\/p>\n",
    "parent": 12675,
    "link": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/environnement\/en-quete-documentaire851.html\/attachment\/en-quete-de-sens",
    "date": "2015-04-10T15:05:33",
    "modified": "2015-04-10T15:05:48",
    "format": "standard",
    "slug": "en-quete-de-sens",
    "guid": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/en-quete-de-sens.jpg",
    "excerpt": "<p>Marc s&rsquo;interroge sur notre rapport \u00e0 la nature. PHOTO\/\/En qu\u00eate de sens<\/p>\n",
    "menu_order": 0,
    "comment_status": "open",
    "ping_status": "closed",
    "sticky": false,
    "date_tz": "Europe\/Paris",
    "date_gmt": "2015-04-10T13:05:33",
    "modified_tz": "Europe\/Paris",
    "modified_gmt": "2015-04-10T13:05:48",
    "password": "",
    "meta": {
      "links": {
        "self": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/media\/12676",
        "author": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/users\/2",
        "collection": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/media",
        "replies": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/media\/12676\/comments",
        "version-history": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/media\/12676\/revisions",
        "up": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/media\/12675"
      }
    },
    "terms": [],
    "source": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/en-quete-de-sens.jpg",
    "is_image": true,
    "attachment_meta": {
      "width": 1645,
      "height": 928,
      "file": "2015\/04\/en-quete-de-sens.jpg",
      "sizes": {
        "thumbnail": {
          "file": "en-quete-de-sens-150x100.jpg",
          "width": 150,
          "height": 100,
          "mime-type": "image\/jpeg",
          "wp_smushit": "ERROR: posting to Smush.it",
          "url": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/en-quete-de-sens-150x100.jpg"
        },
        "medium": {
          "file": "en-quete-de-sens-300x169.jpg",
          "width": 300,
          "height": 169,
          "mime-type": "image\/jpeg",
          "wp_smushit": "ERROR: posting to Smush.it",
          "url": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/en-quete-de-sens-300x169.jpg"
        },
        "large": {
          "file": "en-quete-de-sens-1024x578.jpg",
          "width": 1024,
          "height": 578,
          "mime-type": "image\/jpeg",
          "wp_smushit": "ERROR: posting to Smush.it",
          "url": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/en-quete-de-sens-1024x578.jpg"
        },
        "post-thumbnail": {
          "file": "en-quete-de-sens-600x400.jpg",
          "width": 600,
          "height": 400,
          "mime-type": "image\/jpeg",
          "wp_smushit": "ERROR: posting to Smush.it",
          "url": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wordpress\/wp-content\/uploads\/2015\/04\/en-quete-de-sens-600x400.jpg"
        }
      },
      "image_meta": {
        "aperture": 0,
        "credit": "",
        "camera": "",
        "caption": "",
        "created_timestamp": 0,
        "copyright": "",
        "focal_length": 0,
        "iso": 0,
        "shutter_speed": 0,
        "title": "",
        "orientation": 0
      },
      "wp_smushit": "ERROR: posting to Smush.it"
    }
  },
  "terms": {
    "post_tag": [{
      "ID": 207,
      "name": "documentaires environnement",
      "slug": "documentaires-environnement",
      "description": "Documentaires sur l'environnement et documentaires animaliers : agriculture, biodiversit\u00e9, d\u00e9chets, d\u00e9veloppement durable, pollution, eau, \u00e9nergie ...\r\n",
      "taxonomy": "post_tag",
      "parent": null,
      "count": 74,
      "link": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/tag\/documentaires-environnement",
      "meta": {
        "links": {
          "collection": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/taxonomies\/post_tag\/terms",
          "self": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/taxonomies\/post_tag\/terms\/205"
        }
      }
    }, {
      "ID": 3455,
      "name": "Transition \u00e9cologique",
      "slug": "transition-ecologique",
      "description": "La transition \u00e9cologique est en marche. Respect de la biodiversit\u00e9, modes de production propres, le monde de demain sera \u00e9cologique ou ne sera pas.",
      "taxonomy": "post_tag",
      "parent": null,
      "count": 29,
      "link": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/tag\/transition-ecologique",
      "meta": {
        "links": {
          "collection": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/taxonomies\/post_tag\/terms",
          "self": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/taxonomies\/post_tag\/terms\/1642"
        }
      }
    }],
    "category": [{
      "ID": 3368,
      "name": "Environnement",
      "slug": "environnement",
      "description": "Gestion de l'eau et des d\u00e9chets, protection de la biodiversit\u00e9 et informations \u00e9tonnantes !",
      "taxonomy": "category",
      "parent": null,
      "count": 315,
      "link": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/environnement",
      "meta": {
        "links": {
          "collection": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/taxonomies\/category\/terms",
          "self": "http:\/\/www.natura-sciences.com\/wp-json\/taxonomies\/category\/terms\/3333"
        }
      }
    }]
  }
}
